東涌超市安全套M巾被搶空 廁所清潔工嘆一地屎尿血遊客無公德

港珠澳大橋開通第3個周日，出入境人數不斷創新高。今日（11日）下午5時起旅客陸續乘坐B6巴士離開東涌東薈城，現場所見東薈城人流明顯比今早多，大批旅客爭相趕緊最後衝刺，男女廁均出現人龍，有女廁清潔員稱近日廁所常出現一地屎尿，甚至「一地血」，而遊客走後，超巿部分貨架被搶空，包括部分標榜超薄的避孕套及女性衛生巾。

記者走到東薈城地下樓層廁所視察，該層女廁有9格廁所，但今日下午一度出現30人的人龍，連傷殘人士廁所亦有3至4人在輪候，目測廁所衞生尚可，遊客都守秩序排隊。

不過，東薈城一名女廁清潔工說，自從港珠澳大橋開通後，商場的人流增加，廁所使用量大增，不時出現一地尿迹、屎迹的情況，也出現過一地血（經血）。她認為有些遊客非常沒有公德心，但也無辦法，惟有勤加清潔，盡量維持廁所清潔衞生。亦有女廁清潔工表示，廁所地下常散滿廁紙, 但笑言「係好彩冇金（糞便）執！」

另一名男廁清潔工則表示，近月廁所衞生情況欠佳，認為與遊客增加有直接關係，直言以前的衞生情況沒這麼差。他笑言很多時一地都是尿：

"佢哋急，射唔準好難講。"

他認為，不少遊客因只光顧一次，認為毋須為洗手間清潔衞生負責，相當自私，他稱他只好加緊清潔，確保廁所乾爽衞生。

港珠澳大橋開通第3個周日，踏入下午2時許，東堤灣畔廣場一帶旅行團遊客增加，廣場旁的萬寧擠滿遊客，絡繹不絕，收銀櫃枱排滿長長人龍，店內特別是賣西藥的位置格外水洩不通。有內地旅行團團友甫下車就帶頭衝入萬寧舉手大叫「買晒佢」！

至傍晚時份，大橋遊客抓緊最後掃貨的機會，東薈城地下Adidas及Nike的人客絡繹不絕，地庫超市Taste貨架上的奶粉比今早少，黃道益活絡油、白花油更被搶購至只剩一盒，部分必理痛已經售罄，岡本牌0.01安全套被搶購一空，部分0.02安全套亦無貨。另外，女性用品如衛生巾，在遊客離開後，部分品牌亦出現被搶得空空如也的貨架。不過，東堤灣畔商場的萬寧則未見避孕套與衛生巾斷貨。

內地人掃日本安全套原來早在2015年已發生，更連《金融時報》也報道，其中日本岡本株式會社生產的安全套，因近年受到訪日的內地旅客熱捧，岡本股價曾飆升1.6倍創新高。

好恐怖
真係生番

condom 都搶

支那人

真係所到之處 寸處不生

condom都唔放過

乜撚野「珍惜群組」唔去抹返既？
下次見到真係寸鳩佢地

又話反日 但又狂掃日貨。
口講愛國但就唔信國貨。

野都無得扑

投保皇狗啊拿
抵死

hmmm... 血流成河吧

香港學瑞典整條片係幾個鬼門關到播 超度佢地有冇得諗？

去東涌周圍貼呢個牌, 再拍片放上YOUTUBE,
應該可以獲得瑞典既輿論支援, 衝出國際

就當一起發惡夢，安全套一早掏空

東涌人好歡迎M血
你地知d乜

增加生育呀 你識咩

邊有見過支那狗用廁所？